# Проекты Яндекс.Практикум
Я проходила обучение в 35 потоке, с октября 2021 по май 2022 года. 

Всего за время обучения я подготовила более 10 проектов. 

- [**Исследование надежности заемщиков банка**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/04-bank)

Проект посвящен предобработке данных. В ходе работы были обработаны некорректные, пропущенные значения, созданы категории в данных, в том числе и на основе стемминга строк, обработаны дубликаты, подготовлены графики. 

- [**Исследование рынка недвижимости Санкт-Петербурга и Ленинградской области**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/05-estate)

Проект посвящен исследовательскому анализу данных. В ходе работы были обработаны некорректные, пропущенные значения, обработаны дубликаты, подготовлены графики, выявлены зависимости, изучены различные параметры квартир.

- [**Исследование тарифов мобильных операторов**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/06-mobile)

Проект посвящен статистическому анализу данных. В ходе работы была проведена предобработка данных, подготовлены графики для сравнения различных групп пользователей и проверены статистические гипотезы об этих группах.

- [**Исследование рынка видеоигр**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/08-games)

Проект - сборный по пройденному ранее материалу. В ходе работы были обработаны некорректные, пропущенные значения, обработаны дубликаты, подготовлены графики, выявлены зависимости, изучены различные срезы данных.

- [**Анализ бизнес-показателей**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/12-ads)

Проект посвящен расчету маркетинговых метрик (удержание, отток пользователей, LTV, ARPU, CAC), когортному анализу и визуализации поведения пользователей. В ходе работы были рассчитаны метрики для различных срезов пользователей и выявлены невыгодные маркетинговые направления.

- [**Анализ результатов A/B теста**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/13-ab-test)

Проект посвящен принятию решений в бизнесе на основе данных. В ходе проекта проводится приоритизация гипотез, исследуется ход эксперимента, отсеиваются аномальные пользователи, с помощью статистических методов делаются выводы о результатах исследования.

- [**Анализ рынка заведений общественного питания Москвы**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/14-cafe)

Проект посвящен визуализации и наглядному представлению данных. В ходе исследования были рассмотрены различные срезы данных - распределение заведений по типам, расположению и размеру, подключена внешняя информация о географии Москвы, подготовлена презентация. 

- [**Исследование мобильного приложения**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/15-aab-test)

Проект - сборный по пройденному ранее материалу. В ходе работы были изучены предоставленные данные, воронка событий, проведен анализ A/A/B эксперимента, проверены статистические гипотезы. 

- [**Создание дашборда для Яндекс.Дзена**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/tree/main/16-zen)

Проект посвящен созданию оперативного дашборда на основе данных о взаимодействиях пользователей с статьями Яндекс.Дзена. Для выгрузки данных в локальную таблицу был написан скрипт. Дашборд опубликован на сайте Tableau public.

- [**Прогнозирование с помощью машинного обучения**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/blob/main/17-ML)

Проект посвящен анализу оттока клиентов: прогнозу вероятности оттока, выявлению факторов, влияющих на отток, разработке рекомендаций по работе с клиентами. 

- [**Финальный проект - анализ приложения**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/blob/main/final-app)

Проект - сборный по материалу всего курса. Цель - выделение груп пользователей на основе поведения в приложении. В ходе проекта были изучены предоставленные данные, составлены профили пользователей, проведен анализ их поведения в приложении.

- [**Финальный проект - AB-тест**](https://gitlab.com/zhexter/yandex-praktikum-projects/-/blob/main/final-ab)

Проект - сборный по материалу всего курса. Цель - провести анализ результатов A/B теста. В ходе проекта было оценено соответствие проведения теста тех.заданию и проанализированы результаты теста. 

Вопросы по проектам можно задать мне в телеграме [zhexter](https://t.me/zhexter)
